% Ubah kalimat sesuai dengan judul dari bab ini
\chapter{KESIMPULAN DAN SARAN}

Pelaksanaan Magang dalam program Google Bangkit telah kami lakukan. Kami mendapatkan ilmu dan pengalaman bekerja dalam suatu proyek kolaborasi yang mengedepankan teknologi, kreativitas dan ketekunan dalam melakukan suatu hal. Dan juga dengan terlaksananya magang ini, kami mendapatkan pengetahuan baru tentang cara pengembangan suatu sistem dari awal sampai jadi dan dapat digunakan. Terkhusus, kami mendapatkan pengetahuan baru tentang bidang pembelajaran mesin, bidang pengembangan aplikasi Android, serta dalam bidang \textit{Cloud}. Tidak hanya bidang keilmuan yang sejalan dengan departemen kami saja, namun softskill seperti cara berpresentasi dan alur bekerja yang baik kami dapatkan saat magang kami berlangsung.

\section{Kesimpulan}

Berdasarkan kegiatan Magang yang sudah kami lakukan, diperoleh beberapa kesimpulan sebagai berikut :

\begin{enumerate}[nolistsep]

  \item Pembuatan sistem pendeteksi kekerasan ini dapat dilakukan dengan memanfaat beberapa teknologi seperti App Engine dan Firebase. Selain itu, untuk pembuatan aplikasi kami menggunakan bahasa Kotlin karena lebih mudah dalam proses membuat aplikasi dan memiliki hasil \textit{build} yang kecil, cepat dan ringan.

  \item Dengan menggunakan sistem Jaga Bersama, suatu tindak kejahatan berupa kekerasan dapat langsung terdeteksi secara otomatis dan seorang agen akan dapat dengan cepat mengetahui lokasi tempat kekerasan terjadi sehingga penanganan dapat lebih cepat dilakukan.

\end{enumerate}

\section{Saran}

Berdasarkan kegiatan Magang yang sudah kami lakukan, terdapat beberapa saran dari penulis yang dapat dijadikan masukan :

\begin{enumerate}[nolistsep]

  \item Adanya \textit{maintenance} yang berkala pada aplikasi untuk memastikan keseluruhan sistem dapat berjalan dengan semestinya.

  \item Memperbaiki tampilan agar aplikasi dapat lebih menarik bagi agen dan lebih mudah digunakan.

  \item Basis data yang digunakan sebaiknya menggunakan sistem yang lebih baik dan memiliki tingkat keamanan yang terjamin.

\end{enumerate}
